【毓民棟篤串2019】黃德成：毓民已淪為光脫脫的乞兒， ＂黃毓民＂這名字已成歷史名詞

毓民棟篤串2019

上台總有下台時

上台，不用說，有萬千的簇擁，閃爍不絕的鎂光。下台，要說的就只有兩個字：瀟灑。我揮一揮衣袖，不帶走一片雲彩，是文人的瀟灑。千山我獨行，不必相送，是俠客的瀟灑。說說倒容易，每每卻是拖泥帶水。

黃毓民在2016年立法會選舉落敗後，宣佈解散選舉聯盟，退出政治活動。兩年幾來，集會、遊行都不見影蹤了。政治能量也應退減到近乎沒有了。突然間，無聲無息地，在己亥正月初五初六兩日，在九展舉行兩場talk show 。大家期待的，是沈澱兩年後的火浴鳳凰。

黃毓民，具學者、傳媒人、代議士三重身份，半生從事政評。現在，退下前線，冷眼世事，應有更上一層樓，高屋建瓴的觀點。或者是澄清大耐人尋味的黑社會背景，撲朔迷離的政治立場，這是大家的期待。

結果，除了是盲目的追隨者，相信是徹底的失望。

一場號稱有150分鐘的talk show ，撇除15分鐘的中場休息，也有百二三分鐘吧。結果遲了20分鐘開始，早了15分鐘結束。收場前的20分鐘是在拉扯時間。餘下來的60分鐘，有一半時間播放youtube ，實際上僅talk了不足30分鐘。只講時間，未談內容，都應該是字字珠璣的了。

說到內容，虛弱到極，是不斷的youtube 片段剪輯。如果言之有物的工作總結，還算是有內容有條理的交代。大家期望聽到的，是政論的闡述、政局的遠見。正如去聽彭定康、克林頓的演講，總不會期望去聽食蛋撻、食雪茄的甜蜜回憶吧！黃毓民最引以自豪的是口才了得，早負名嘴之名，議會上的歇斯底里，美其名為「議會抗爭」。所以youtube 片段，只是重複八年來在議會的謾罵片斷，意氣風發，自得自滿，以為前無古人，後無來者的了。但是，抗爭八年，一樣通過了建設高鐵、大橋、沙中線、機場擴建的大筆撥款，也通過了假普選的政改方案。不斷的謾罵，只是淪為鵝頸橋底打小人的代言人罷了。今天謾罵的對象，更淪落到是民主黨、公民黨和黎智英。

說到嘉賓，可能是共同的金主吧，真以為是民建聯黨慶。完全沒有一個民主路上的盟友，全部都是政壇重量級人物：前財政司、前立法局主席、前保安局長。他們都從政治崗位下台了。也有一個共同點，都是覬覦特首大位的人，都是北大人的人。雖然有共同的結果，有不獲准報名者，有強行報名而不獲提名者，有挾高民望而參選落敗者。雖然大家都對林鄭充滿怨望，但各自表現了下台後不同的瀟灑。

作為首席嘉賓的曾主席，當然不會出席。拍了一段坐住笑的影片，成為全晚最精彩的表演；對林鄭和毓民，冷嘲熱諷，盡情抽水，只有聽不能駁，最後仲唱埋歌，真係「科騷」一樣，集名嘴、笑匠於一身。曾司長接受擦鞋、輕輕揶揄了陳司長的無能外，一貫口密，絕不臧否，只大談培訓接班大計，狠狠地摑了毓民一大巴掌，十年前說了培育政治人才的普羅政治學院呢？還獲得毓民支持者的滿場掌聲；難怪眉開眼笑地走下台了。葉劉司長下台後，變身成為政黨領袖、代議士，共產黨的跑腿，當然不會貿然站台發言，微微的起立鞠躬，不但沒有噓聲，更有半場的掌聲。大家似乎都忘記了23條，難怪林鄭對習總可以胸有成竹了。他們的表現，瀟灑地接收了毓民的殘餘能量了。

毓民究竟都是讀過下古書，應付無知婦孺文盲應是綽綽有餘的。不敢公然喝罵林鄭了，只是上了半堂國文課，講老子所謂的烹小鮮。林鄭不識中文，胡亂說了，又何妨；民望急跌，又何妨；絲毫不能動搖管治威權。簡直是搔不著癢處。

全晚的重點，仍是說得漂亮，古語包裝。莊子的「壽則多辱」，論語的「老而不死」。說穿了，就係阿叔落難，冇銀用，要撲水。唔該打救下呢個盲眼嘅乞兒仔啦。連當日勢成水火的19才子，也拉到上台，面上貼金，要求找機會同臺表演。可惜遇到老油條、冷屁股，熱情沒有融解隔閡，結果竟給才子入到位，激昂地高呼了擁護言論自由，獲得全場熱烈掌聲，飄然下台去了。剩下來的，就是連虛偽的外衣也剝下來，站在台上，身在台下，光脫脫的乞兒，等待大家慷慨施捨五百大元。

黃毓民，已經是一個歷史名詞了。

算啦
佢都話自己過氣
仲討論佢做咩

共同金主

我都憎毓民，但今時今日仲講佢收共產黨錢就真係...

東方教主

有19才子？
想聽佢講左d 乜

屌 泛民話係就係架啦

呢堆就係所謂黃毓民主義者MYRADIO死忠之流

共通點：無腦

佢明明係台灣國民黨系統

至於台灣國民黨係咪共產黨既走狗呢？

大家心照啦！

寫條友一定係熱狗

一場號稱有150分鐘的talk show ，撇除15分鐘的中場休息，也有百二三分鐘吧。結果遲了20分鐘開始，早了15分鐘結束。收場前的20分鐘是在拉扯時間。餘下來的60分鐘，有一半時間播放youtube ，實際上僅talk了不足30分鐘

唔撚係呀

唔一定,
黃毓民滿街仇口

除佢自己及黃毓民主義者外，政治光譜中所有人都同佢結怨

毓民同達哥比邊個反骨啲

黃毓民搞show一向求其
以前搞勿通匪類，佢都話係好撚求其既show黎

一早話左條死廢老係建制派親密戰友，假借本土之名係政壇苟延殘喘，仲賤格過岳不群，幫共產黨做咁多陰質野遲早有報應，睇實個孫唔好學佢老豆咁做老同

人地一早都話自己係一個退出咗政壇嘅過氣廢老,係熱狗同泛民成日死唔斷氣狙擊驚佢復出咋嘛

冇咗黃毓民呢班友真係隨時冇埋生存意義

退出咗政壇嘅過氣廢老？佢同佢啲毓粉例如仇思達仲成日鬧泛民同熱狗wor，連搞個show都係主力鬧人，黃毓民自己一樣死唔斷氣者

//美其名為「議會抗爭」。所以youtube 片段，只是重複八年來在議會的謾罵片斷//
字都未識學咩人寫文

都係牙達個笑話show好睇啲

笑撚到爆腸 入左急症